大家點評價恥笑三狗？狗狗狗

文革初期，林彪、陳伯達和康生提出用「偉大的導師、偉大的領袖、偉大的統帥、偉大的舵手」作為毛澤東的稱號，之後《人民日報》社論和《紅旗》雜誌評論員文章也採用了「四個偉大」的口號，但毛澤東本人並不接受，曾在文件和新聞稿中刪去「四個偉大」，並多次表達對此口號的厭惡之情，這個口號遂停止使用。

毛澤東身邊的工作人員回憶說，1972年2月毛澤東會見尼克遜後和1973年召開中央政治局會議時，毛澤東對身邊工作人員和政治局委員說，他這一生就做了兩件事。「我這一輩子就做了兩件事，一件是把蔣介石趕到那個小島上，另一件是發動了文化大革命。」

蔣介石評價毛澤東為：「陰陽怪氣，綿里藏針」。1945年重慶談判前，蔣介石在閱讀毛澤東的《沁園春·雪》後評價：「我看他的詞有帝王思想，他想復古，想效法唐宗宋祖，稱王稱霸」。談判後，蔣介石在和陳布雷談話時說：「毛澤東此人不可輕視。他嗜煙如命，手執一縷，綿綿不斷。但他知道我不吸煙後，在同我談話期間，竟絕不抽一支。對他的決心和精神，不可小視」。

林彪集團五七一工程紀要中評價毛澤東不是真正的馬列主義者，而是中國歷史上最大的封建暴君。

2010年諾貝爾和平獎獲得者劉曉波曾稱毛澤東為「混世魔王」。

曾加入中共的美國學者李敦白對毛澤東的評價是「融大英雄和大罪犯為一身」。「絕頂聰明、才華過人的暴君，是造成上百萬人甚至上千萬人受苦受難及死亡的罪魁禍首。...如果毛在大權獨攬之前去世，那他或許還會被認為是個先知，甚至會被當作聖人來緬懷。」。

你點睇

研究屠殺人民（democide）的魯道夫·拉梅爾教授認為，毛澤東造成七千七百萬中國人死亡，超過蘇聯的六千六百萬人，是20世紀屠殺人民最多的。

我們黨從一九二一年成立至今快五十八年了。是毛澤東領導我們取得了偉大勝利。鄧小平對毛澤東的功績概括得很清楚，他說：「沒有毛主席，就沒有新中國；沒有毛主席，我們黨很可能還在黑暗中苦鬥。」民主革命勝利後，恢復經濟和社會主義改造都很成功，但在社會主義革命和建設中也有缺點、錯誤。要求革命領袖沒有缺點、錯誤是不可能的，是空想。

余英時教授認為，中國官方對毛澤東的態度一直陷於褒貶兩難的困境：一方面，毛澤東是「中共王朝」的「始皇帝」，如果不加以褒揚，則等於否定這個「王朝」合法基礎；另一方面，如果褒揚過於熱烈，又有可能助長黨內「保守派」氣焰，而否定現行政策的合法和資本主義化的改革的進行。大陸上雖出版不少有關追憶毛澤東生平作品，但其真實性都尚待考察，到現在為止，還看不到可信的直接史料，造成正確評價的困難。